桂民海：感到後悔 不會再相信瑞典

再被內地當局拘留的銅鑼灣書店前東主桂民海，在寧波看守所接受傳媒採訪，指自己成為瑞典政府的棋子。

桂民海說，原本打算陪母親和三個姐姐過年，但現在一切都變了，因為瑞典當局在明知他的非法經營的案件仍未了結、不能出境的情況下，仍然不斷鼓動他回瑞典，雖然他拒絕了數次，但始終有點心動，直至上月20日，兩名瑞典使館人員到寧波接他到上海，轉乘動車到北京時，他在列車上被公安帶走。

桂民海說，事後感到後悔，亦不會再相信瑞典。

南華早報的報道指，訪問是由公安部安排，有內地、台灣和香港多間傳媒參與。訪問尾聲時，有記者問桂民海，當局是否真的打算提出檢控，桂民海沒有回答，只是說與傳媒的會面已經結束。